{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja tihti erksad v√§rvid. Ma kasvatan maa sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mesilastele meeldib mind k√ºlastada"},{"text":"Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikesevalgust"},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks"}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline, tugeva t√ºve ja paljude okstega. Linnukestele meeldib oma kodu minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minust paberit teha"},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida"},{"text":"Mul on lehed, mis muudavad s√ºgisel v√§rvi"}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk, oran≈æ ja kasvan aias. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv"},{"text":"Olen tihti salatites"},{"text":"Kasvan maa all"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Jalats","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen vili, mis kasvab viinapuul. V√µin olla roheline, punane v√µi lilla. Vahel tehakse minust mahla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune"},{"text":"M√µned inimesed teevad minust veini"},{"text":"Kasvan kobarates"}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on torkiv nahk ja seest mahlane. Kasvan soojas kliimas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puu otsas"},{"text":"Mul on k√µva v√§liskiht"},{"text":"Minu mahl on maitsev"}],"options":[{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Ploom","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen taim, millel on lehtede ja k√§bide asemel n√µelad, mis hoiavad seemneid. J√§√§n aastaringselt roheliseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kaunistavad mind j√µuludeks"},{"text":"M√µned loomad elavad minusugustes metsades"},{"text":"Mind kasutatakse sageli selleks, et aidata m√§√§rata suunda k√µrbes."}],"options":[{"label":"Roosip√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"M√§nnik","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Inimesed armastavad mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit k√µrgest taimest"},{"text":"Mind kaetakse tihti v√µi ja soolaga"},{"text":"Olen populaarne suupiste"}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen torkivate vartega ronitaim. Olen tuntud oma ilusate, l√µhnavate lillede poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind antakse tihti kui armastuse s√ºmbolit."},{"text":"Sa pead olema ettevaatlik, kui sa mind hoiad."},{"text":"Minu l√µhna kasutatakse parf√º√ºmi valmistamiseks."}],"options":[{"label":"Ivy","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"M√ºrgitamm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mille lehti kasutatakse kuuma joogi valmistamiseks. Mind kasvatatakse paljudes erinevates riikides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed lisavad mulle tihti piima v√µi suhkrut."},{"text":"M√µned joovad mind hommikul, et √§rgata."},{"text":"Mind on palju erinevat sorti √ºle kogu maailma."}],"options":[{"label":"Kohvitaim","isCorrect":false},{"label":"Teetaim","isCorrect":true},{"label":"Kakaotaim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ga pikk puu, mis v√µib elada tuhandeid aastaid. Olen tuntud oma punaka koore ja √ºlisuure suuruse poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan peamiselt P√µhja-Ameerika l√§√§nerannikul."},{"text":"Olen √ºks k√µrgemaid ja vanimaid elusolendeid Maal."},{"text":"Ô∏è Minu metsad leiad Californiast."}],"options":[{"label":"Sekvoiapuu","isCorrect":true},{"label":"Pajupuu","isCorrect":false},{"label":"Kasepuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja elan ookeanis. Liigun v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire."},{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Mulle meeldib paagis vetikaid s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur, sinine imetaja, kes elab ookeanis. Laulan laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim loom Maal."},{"text":"Ô∏è Suhtlen helidega."},{"text":"Hingan √µhku, kuid elan vees."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallriffides. Mul on eriline nimi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ ja valge."},{"text":"Elan mereanemonis."},{"text":"Sa v√µisid mind n√§ha filmis, mis r√§√§gib kellegi leidmisest."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Angelfish","isCorrect":false},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Ma v√µin v√§rvi muuta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"V√µin ise maskeerida."},{"text":"Ô∏è Mul on palju k√§si."}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Mesilased","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen suur teravate hammastega kala. Inimesed kardavad mind tihti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kiskja."},{"text":"Mu hambad on v√§ga teravad."},{"text":"Elan k√µigis maailma ookeanides."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µkkalad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen taimeliik, mis kasvab ookeanis ning pakub toitu ja peavarju paljudele loomadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline ja painutan hoovuses."},{"text":"Paljud kalad peidavad ennast minus."},{"text":"Teen ookeanis hapnikku."}],"options":[{"label":"Korall","isCorrect":false},{"label":"Merevetikad","isCorrect":true},{"label":"K√§sn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen koht ookeanis, mis on t√§is v√§rvilisi taimi ja loomi. Seda nimetatakse sageli mere vihmametsaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen koduks paljudele olenditele."},{"text":"Olen tehtud pisikestest loomadest."},{"text":"Olen v√§ga v√§rvikas."}],"options":[{"label":"Kelp Mets","isCorrect":false},{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"T√µukebassein","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen tugev, prognoositav vee liikumine ookeanis, mille p√µhjuseks on tuule-, temperatuuri- ja soolaerinevused. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Liigutan vett √ºhest kohast teise."},{"text":"Ô∏è Temperatuur m√§ngib minu loomingus rolli."},{"text":"Ô∏è Tuuled m√µjutavad minu suunda."}],"options":[{"label":"Laine","isCorrect":false},{"label":"T√µusud","isCorrect":false},{"label":"Praegune","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen pikk veealuste m√§gede ahel, mis jookseb l√§bi k√µigi maailma ookeanide. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§ga pikk."},{"text":"Vulkaane leidub minu peal tihti."},{"text":"Mind leidub igas ookeanis."}],"options":[{"label":"Kontinentaalriiul","isCorrect":false},{"label":"Okeaania kraav","isCorrect":false},{"label":"Ookeani keskv√§ljak","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen v√§ga s√ºgav, pime koht ookeanis, palju s√ºgavam kui enamik teisi osi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minuni j√µuab v√§ga v√§he valgust."},{"text":"R√µhk on √§√§rmiselt suur."},{"text":"üòÄ K√µige s√ºgavam osa ookeanist."}],"options":[{"label":"Abyssal Tasane","isCorrect":false},{"label":"Okeaania kraav","isCorrect":true},{"label":"Summaront","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}